[
  {
     "question":"¿En qué película aparece Venom?",
     "options":[
        "Spider-man",
        "Venom",
        "Avatar",
        "Spider-Man 3",
        "Dragon Ball Super"
     ],
     "correctAnswer":"Venom"
  },
  {
     "question":"¿Quién es el protagonista principal de Venom?",
     "options":[
        "Peter Parker",
        "Eddie Brock",
        "Henry Cavill",
        "Tom Hardy"
     ],
     "correctAnswer":"Eddie Brock"
  },
  {
     "question":"¿Qué clase de alienígena se fusiona con Eddie Brock?",
     "options":[
        "Klyntar",
        "Venom",
        "Carnage",
        "Symbionte"
     ],
     "correctAnswer":"Symbionte"
  },
  {
     "question":"¿En qué ciudad se desarrolla la mayor parte de Venom?",
     "options":[
        "Nueva York",
        "Los Ángeles",
        "San Francisco",
        "Chicago"
     ],
     "correctAnswer":"San Francisco"
  },
  {
     "question":"¿Qué villano es el principal antagonista de la primer pelicula de Venom?",
     "options":[
        "Norman Osborn",
        "Carnage",
        "Dr. Octopus",
        "Carlton Drake"
     ],
     "correctAnswer":"Carlton Drake"
  },
  {
     "question":"¿Cuál es el objetivo principal de John Wick?",
     "options":[
        "Venganza",
        "Justicia",
        "Salvar al mundo",
        "Tomar el control de Nueva York"
     ],
     "correctAnswer":"Venganza"
  },
  {
     "question":"¿Qué provoca la venganza de John Wick en la primera película?",
     "options":[
        "La pérdida de su coche",
        "El robo de su dinero",
        "La muerte de su perro",
        "La desaparición de su familia"
     ],
     "correctAnswer":"La muerte de su perro"
  },
  {
     "question":"¿Cómo se llama el hotel en el que los asesinos se hospedan y que tiene reglas muy estrictas?",
     "options":[
        "The Ritz",
        "Hotel Continental",
        "The Assassin's",
        "The Continental"
     ],
     "correctAnswer":"The Continental"
  },
  {
     "question":"¿Qué habilidad destaca John Wick a lo largo de las películas?",
     "options":[
        "Habilidades de combate cuerpo a cuerpo y con armas",
        "Gran habilidad para hackear computadoras",
        "Habilidades para conducir vehículos",
        "Habilidad para manipular la mente humana"
     ],
     "correctAnswer":"Habilidades de combate cuerpo a cuerpo y con armas"
  },
  {
     "question":"¿En qué ciudad se desarrolla la saga de John Wick?",
     "options":[
        "Los Ángeles",
        "Nueva York",
        "Chicago",
        "Roma"
     ],
     "correctAnswer":"Nueva York"
  },
  {
     "question":"¿Qué película tiene como tema principal un grupo de héroes que luchan contra Thanos?",
     "options":[
        "Avatar",
        "Deadpool",
        "Avengers: Endgame",
        "Harry-Potter"
     ],
     "correctAnswer":"Avengers: Endgame"
  },
  {
     "question":"¿Qué personaje se convierte en el Capitán América después de Avengers: Endgame?",
     "options":[
        "Bucky Barnes",
        "Sam Wilson",
        "Tony Stark",
        "Steve Rogers"
     ],
     "correctAnswer":"Sam Wilson"
  },
  {
     "question":"¿Qué héroe utiliza el guantelete de Thanos para deshacer el chasquido?",
     "options":[
        "Thor",
        "Iron Man",
        "Hulk",
        "Rocket"
     ],
     "correctAnswer":"Hulk"
  },
  {
     "question":"¿Cómo se llama la arma de Thor en Avengers: Endgame?",
     "options":[
        "Stormbreaker",
        "Mjolnir",
        "Excalibur",
        "Thunderstrike"
     ],
     "correctAnswer":"Stormbreaker"
  },
  {
     "question":"¿Quién sacrifica su vida para obtener la gema del alma en Avengers: Endgame?",
     "options":[
        "Iron Man",
        "Black Widow",
        "Hawkeye",
        "Captain America"
     ],
     "correctAnswer":"Black Widow"
  },
  {
     "question":"¿En qué película aparece el robot Optimus Prime?",
     "options":[
        "Escuadron Suicida",
        "Black Panter",
        "Rapidos y Furiosos",
        "Transformers"
     ],
     "correctAnswer":"Transformers"
  },
  {
     "question":"¿Quién es el líder de los Decepticons en las películas de Transformers?",
     "options":[
        "Starscream",
        "Megatron",
        "Soundwave",
        "Shockwave"
     ],
     "correctAnswer":"Megatron"
  },
  {
     "question":"¿Cuál es el nombre del planeta natal de los Autobots y Decepticons?",
     "options":[
        "Earth",
        "Mars",
        "Cybertron",
        "Pandora"
     ],
     "correctAnswer":"Cybertron"
  },
  {
     "question":"¿Qué tipo de vehículo es el modo alternativo de Optimus Prime en Transformers?",
     "options":[
        "Coche deportivo",
        "Camión de carga",
        "Helicóptero",
        "Avión de combate"
     ],
     "correctAnswer":"Camión de carga"
  },
  {
     "question":"¿Qué es lo que Bumblebee se convierte en en la primera película de Transformers?",
     "options":[
        "Chevrolet Camaro",
        "Volkswagen Beetle",
        "Ford Mustang",
        "Dodge Charger"
     ],
     "correctAnswer":"Chevrolet Camaro"
  },
  {
     "question":"¿En qué película se viaja a través del espacio para salvar la humanidad?",
     "options":[
        "Interstellar",
        "La Razon de Estar Contigo",
        "Cars",
        "Toy Story"
     ],
     "correctAnswer":"Interstellar"
  },
  {
     "question":"¿Cuál es el nombre de la hija de Cooper en Interstellar?",
     "options":[
        "Amelia",
        "Murph",
        "Samantha",
        "Ellie"
     ],
     "correctAnswer":"Murph"
  },
  {
     "question":"¿Qué astronauta viaja a través del agujero negro en Interstellar?",
     "options":[
        "Dr. Brand",
        "Case",
        "Cooper",
        "Mann"
     ],
     "correctAnswer":"Cooper"
  },
  {
     "question":"¿Qué dispositivo se utiliza para comunicarse con los personajes a través del espacio-tiempo en Interstellar?",
     "options":[
        "El libro de Murph",
        "La biblioteca cuántica",
        "La nave Endurance",
        "El reloj de Murph"
     ],
     "correctAnswer":"El reloj de Murph"
  },
  {
     "question":"¿Qué tipo de robots acompañan a los astronautas en Interstellar?",
     "options":[
        "TARS y CASE",
        "C-3PO y R2-D2",
        "HAL 9000 y TARS",
        "Robbie y Data"
     ],
     "correctAnswer":"TARS y CASE"
  },
  {
     "question":"¿Quién es el principal villano de Kung Fu Panda 1?",
     "options":[
        "Shifu",
        "Po",
        "Master Oogway",
        "Tai Lung"
     ],
     "correctAnswer":"Tai Lung"
  },
  {
     "question":"¿Cómo se llama el protagonista de Kung Fu Panda?",
     "options":[
        "Po",
        "Shifu",
        "Tai Lung",
        "Mantis"
     ],
     "correctAnswer":"Po"
  },
  {
     "question":"¿Quién es el maestro de Po en Kung Fu Panda?",
     "options":[
        "Maestro Oogway",
        "Maestro Shifu",
        "Maestro Tigresa",
        "Maestro Grulla"
     ],
     "correctAnswer":"Maestro Shifu"
  },
  {
     "question":"¿Qué animal es Po en Kung Fu Panda?",
     "options":[
        "Tigre",
        "Oso panda",
        "Grulla",
        "Gato"
     ],
     "correctAnswer":"Oso panda"
  },
  {
     "question":"¿Cuáles son los Cinco Furiosos en Kung Fu Panda?",
     "options":[
        "Tigresa, Oso, Víbora, Elefante, Mono",
        "Grulla, Mantis, Tigresa, Po, Mono",
        "Mantis, Víbora, Grulla, Elefante, Tigresa",
        "Tigresa, Grulla, Mantís, Víbora, Mono"
     ],
     "correctAnswer":"Tigresa, Grulla, Mantís, Víbora, Mono"
  },
  {
     "question":"¿Cuál es el nombre del personaje principal de Deadpool?",
     "options":[
        "Peter Parker",
        "Wade Wilson",
        "Tony Stark",
        "John Wick"
     ],
     "correctAnswer":"Wade Wilson"
  },
  {
     "question":"¿Qué le sucede a Wade Wilson que lo convierte en Deadpool?",
     "options":[
        "Es un experimento con armas",
        "Le inyectan el suero del supersoldado",
        "Es sometido a un experimento para curar su cáncer",
        "Es mordido por una araña radiactiva"
     ],
     "correctAnswer":"Es sometido a un experimento para curar su cáncer"
  },
  {
     "question":"¿Quién interpreta a Wade Wilson/Deadpool en las películas?",
     "options":[
        "Ryan Reynolds",
        "Hugh Jackman",
        "Chris Hemsworth",
        "Robert Downey Jr."
     ],
     "correctAnswer":"Ryan Reynolds"
  },
  {
     "question":"¿Cuál es el poder principal de Deadpool?",
     "options":[
        "Invisibilidad",
        "Superfuerza",
        "Regeneración rápida",
        "Control de mentes"
     ],
     "correctAnswer":"Regeneración rápida"
  },
  {
     "question":"¿Qué héroe del universo X-Men hace una aparición en *Deadpool 2* para ayudar a Deadpool?",
     "options":[
        "Colossus",
        "Cyclops",
        "Jean Grey",
        "Storm"
     ],
     "correctAnswer":"Colossus"
  }
]